係時候望返年頭車公支籤

86號中籤全文：
石田為業喜非常，
畫餅將來未見香；
怎曉田耕耘不得，
那知餅食不充腸。
解曰：出入謹慎、家宅不吉、自身平安、求財不遂。

沙田車公廟的「場外解籤師傅」陳天恩直言，籤文中所述的「石田」及「畫餅」顯示本港來年環境較負面：「石頭田點會種得出嘢？石頭田又會有幾多收入？畫出嚟嘅餅又點可以食？點可以充飢？」

他認為，86籤表面上是中籤，實際效果則是下籤：「解籤解咁耐，未聽過呢支籤係好⋯⋯大會只解第一句，唔夠膽解落去。」

陳表示，行政長官林鄭月娥生肖屬雞，而屬雞人士在豬年位處「三煞位」，預計會為香港帶來一定衝擊。

另一名解籤師傅李奎賢則認為，籤文顯示香港來年會內耗不斷、經濟發展有暗湧，香港亦恐怕會出現「家庭不和」。

求高人

我無嘢講
我要律師
我唔解鎖
我要警戒備份
我要食飯
我要睇醫生

exactly

陳表示，行政長官林鄭月娥生肖屬雞，而屬雞人士在豬年位處「三煞位」，預計會為香港帶來一定衝擊。

另一名解籤師傅李奎賢則認為，籤文顯示香港來年會內耗不斷、經濟發展有暗湧，香港亦恐怕會出現「家庭不和」

其實亦解白做（耕石田、食畫餅）。究竟係邊個白做？

嗰陣一般認為係明日大嶼白做

以我知識，反送中呢類影響國家氣運既事，鬼神未必會講or準確

大師？

那知餅食不充腸

狗被困晌狗總食狗餅

佢哋全包無食到梗係不充腸，好浪費

邊道係石田呢？我覺得唔係明日大愚

林鄭媽媽 家庭不和

「七黑」團結打倒白色恐怖

uniqlo 黑tee $59

石田為業喜非常，
畫餅將來未見香；
怎曉田耕耘不得，
那知餅食不充腸。

9up
某人得到1塊田 好開心， 點知係石田
畫啲唔香既野食 諗住遲下食， 點知田又種唔到， 野食又唔飽

一場白做

9up mode 屌細力啲

我喺嗰啲19批發時裝買全套衫褲都係$79
但每日咁買法唔掂

我好驚係指我哋白做

而家過咗半年
睇唔睇到下半年會點

常得香腸

石田，意思是無法耕作的田，比喻毫無用處的物品。放在香港的背景，石田是「摘去鮮花，然後種出大廈」，似乎暗指樓市。香港以樓市為業，只升不跌的狂喜，惡怕並非常態。

「田」字的讀音又令人聯想起填海的「填」，明日大嶼計劃寧將公帑萬憶倒落海，也不用作全民退保改善民生；寧可破壞郊野公園、綠化地帶，也不處理棕地、丁權問題。

石田又令人想起，政府縱容土豪劣紳先破壞、後發展，在田野堆填建築廢料電子垃圾，造成嘉湖山丘的泥頭山，香園圍綠化農地變爛地，錦田十年變成石田。

籤文提到「畫餅充饑」的故事，如在地上畫餅只能看不能食，比喻徒具形式毫無實用價值。「畫餅將來未見香」，明日大嶼、一帶一路等假大空、畫餅仔的計劃，前景未見樂觀；融入大灣區，更是令香港不復見的完結香港計劃。

怎知以上石田畫餅之計耕耘不得，毫無收成。那所謂「做大個餅」的滴流效應，對普羅市民來說卻是食不充腸。所以市民寧願政府派錢，也不再相信政府畫餅充饑的空言。

是以香港家宅不吉，求財不遂。市民為求自身平安，怎能不出入謹慎呢？

in 廚師腸 we trust

咁係咁邪呀

留名等其他大師解答
我記得年頭個陣吹得最勁既就係明日大嶼
個時簽文入面既石田好多人代左明日大嶼入去

正常唔係講市民，講整體政府或者代表

車公快來屌㭍777

石禮嫌 田北晨

石田應該係解唔好晒心機啦，點耕作都唔會有成果。送中反對聲音咁大都仲要攬住唔撤回，玩埋D語言偽術。